<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<openerp>
	<data noupdate="1">

		<!-- Categrorie Etats Pathologiques -->

		<record id="categ.1" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AFFECTIONS CARDIO-VASCULAIRES</field>
		</record>
		<record id="categ.2" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AFFECTIONS NEURO-PSYCHIATRIQUES</field>
		</record>
		<record id="categ.3" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AFFECTIONS BRONCHO-PULMONAIRES</field>
		</record>
		<record id="categ.4" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">PATHOLOGIES INFECTIEUSES</field>
		</record>
		<record id="categ.5" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AFFECTIONS DERMATOLOGIQUES</field>
		</record>
		<record id="categ.6" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AFFECTIONS OSTÉO-ARTICULAIRES</field>
		</record>
		<record id="categ.7" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AFFECTIONS GASTRO-ENTÉROLOGIQUES</field>
		</record>
		<record id="categ.8" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AFFECTIONS ENDOCRINIENNES</field>
		</record>
		<record id="categ.9" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AFFECTIONS URO-NÉPHROLOGIQUES</field>
		</record>
		<record id="categ.10" model="health.pathoscategetats">
			<field name="name">AUTRES DOMAINES PATHOLOGIQUES</field>
		</record>


		<!-- Profils Pathos -->
		<record id="T1" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">T1</field>
		<field name="description">pronostic vital en jeu au quotidien.</field>
		<field name="definition">Ce profil concerne tout état pathologique grave à risque vital.
		L’état pathologique T1 génère à lui seul des soins techniques
		importants et multiples, il implique une surveillance médicale
		quotidienne, une permanence infirmière 24 heures sur 24,
		des examens complémentaires, des perfusions… quelle
		qu’en soit la durée, les facteurs de risques vitaux
		pouvant être aigus (le plus souvent) ou chroniques.

		Exemples :
		     Etat végétatif chronique avec trouble de la déglutition, encombrement respiratoire, perfusions,
		     ventilation, oxygène, aspiration, surveillance rapprochée du pouls et TA.

		     Malade en détresse cardio-respiratoire aiguë post embolie pulmonaire avec héparinothérapie,
		     oxygène et surveillance très étroite.
		</field>
		</record>
		<record id="T2" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">T2</field>
		<field name="description">équilibration thérapeutique, surveillance rapprochée</field>
		<field name="definition">
		Il s'agit, en présence d’un état pathologique sérieux mais n’engageant pas de risque vital immédiat, de
		tous les soins médicaux et techniques importants concernant un patient sous traitement continu. Il
		peut s’agir d’une pathologie aiguë, d’un état précaire ou encore précaire après un stade T1, ou
		d'une surveillance rapprochée au long cours et d'adaptations thérapeutiques d’états pathologiques
		instables à risque de rechutes fréquentes risquant d’induire des hospitalisations itératives, telles
		que l’on peut en rencontrer dans les graves insuffisances cardiaques, respiratoires, rénales…ces
		états instables pouvant être assez bien stabilisés au prix d'une telle surveillance rapprochée.
		           Exemples :
		              Equilibration d'un diabétique insulino-dépendant, broncho-pneumopathie aiguë sans risque
		              vital ou à rechutes fréquentes, insuffisance cardiaque sévère à fort risque de décompensation
		              stabilisée au prix d'une surveillance rapprochée et d'adaptations thérapeutiques …

		 L’une des difficultés de PATHOS se rencontre, lors de certaines situations cliniques, dans le
		 choix entre le profil T2 imposant une surveillance rapprochée et le profil S1 correspondant à
		 une simple surveillance épisodique programmée. Se poser toujours la question : l’état observé
		 impose-t-il une surveillance médicale pluri-hebdomadaire ET une permanence infirmière.
		 Ainsi, un patient relevant d’une oxygénothérapie au long cours sera codé T2 ou S1 selon le
		 contexte clinique. T2 correspond à un patient dont l’état général altéré impose une surveillance
		 rapprochée. L’insuffisance respiratoire chronique non compliquée nécessitant un traitement, y compris
		 l’oxygène, et une surveillance programmée sera codée en S1.
		 Les patients porteurs chroniquement d’une stomie (colostomie, gastrostomie, urétérostomie) ou
		 d’une trachéotomie seront codés T2 et S1 selon le contexte également. Le profil T2 correspond à
		 des situations cliniques graves avec altération de l’état général imposant une surveillance rapprochée,
		 le patient est en outre incapable d’effectuer seul ses soins et ses changements de poche.
		 De même pour les perfusions sous cutanées itératives. Le simple complément hydrique chez une
		 personne buvant peu, mais conservant un état général satisfaisant sera codée en profil S1. Par
		 contre, si l’acte technique n’est pas lourd en lui-même, la nécessité d’une perfusion sous cutanée
		 témoignant d’un état clinique grave, requérant une surveillance rapprochée si l’on veut éviter une
		 aggravation de la situation à moyen terme, relève du profil T2.
		</field>
		</record>
		<record id="P1" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">P1</field>
		<field name="description">prise en charge psychiatrique de crise</field>
		<field name="definition">
		Niveau de soins psychiatriques et psychothérapiques individuels importants requis pour prendre en
		charge quotidiennement des situations neuro-psychiatriques graves, qu’elles soient aiguës ou à haut
		risque de rechutes. Ce profil mobilise fortement le psychiatre et l’équipe soignante.
		        Exemples :
		        Etat dépressif avec tentative de suicide
		        Psychose hallucinatoire chronique en phase productive

		P1 peut également se rencontrer dans des états psychiatriques non encore étiquetés. A ce stade, le
		patient peut nécessiter des investigations médicales psychiatriques et paracliniques afin de
		déterminer ou non l'organicité d’une pathologie (état confusionnel). Dans ce cas, on se trouve dans
		une ambiance « chaude » et les examens complémentaires peuvent être lourds et coûteux (scanner,
		examens biologiques).
		</field>
		</record>
		<record id="P2" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">P2</field>
		<field name="description">prise en charge psychothérapique de soutien</field>
		<field name="definition">
		Niveau de soins psychiatriques et psychothérapiques programmés, le plus souvent collectifs, requis
		pour prendre en charge, surveiller et traiter des troubles neuro-psychiatriques diagnostiqués et stabili-
		sés, mobilisant surtout les paramédicaux, qu’ils aient ou non le « label psy ». Dans ce cadre, entre
		notamment les « ateliers mémoires ».
		        Exemples :
		        Etat anxio-dépressif sous traitement récent, non encore notablement amélioré
		        Troubles du comportement multiples et perturbants chez un dément en unité Alzheimer

		Remarque : la psychothérapie ordonnancée, entrant dans le cadre du profil P2, n’est pas exclusive
		des psychologues, mais concerne l’ensemble de l’équipe soignante qui doit être formée à ce type
		de soutien (dans les unités dites « Alzheimer »par exemple).
		Par ailleurs rappelons ici que les soins psychiatriques englobent non seulement la prise en
		charge spécifique du patient, mais également le soutien de la famille et de l’équipe soignante.
		</field>
		</record>
		<record id="R1" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">R1</field>
		<field name="description">RRF intensive individuelle</field>
		<field name="definition">
		Il s'agit ici d'une rééducation fonctionnelle intensive impliquant le médecin rééducateur fonctionnel
		pour l'analyse de la situation, l'établissement du projet de soins, la surveillance de l’évolution, le kiné-
		sithérapeute, l’ergothérapeute, l’orthophoniste, pour des actions prolongées, le plus souvent
		biquotidiennes.
		Cette rééducation ne peut généralement être entreprise qu’après cicatrisation s'il y a eu un geste chi-
		rurgical (c'est le cas des amputés, ou d'une prothèse totale de hanche par exemple). La rééducation
		neurologique lourde s’effectue également à distance de l'épisode aigu.
		Le profil R1 suppose en outre que la personne âgée présente un état général et une situation clinique
		lui permettant de supporter une telle rééducation intensive de plus d’une demi-heure tous les jours au
		cours d’une semaine.
		          Exemples :
		          Rééducation active et lourde d'une hémiplégie, après la phase aiguë au cours de laquelle on
		          s'est contenté d'un simple positionnement.
		          Rééducation d'une prothèse totale du genou avec kinésithérapie biquotidienne

		On inclut également ici la revalidation des personnes âgées qui, au décours d'une pathologie
		aiguë ou subaiguë, doivent être reverticalisées et revalidées.
		</field>
		</record>
		<record id="R2" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">R2</field>
		<field name="description">RRF allégée</field>
		<field name="definition">
		Rééducation d’entretien, le plus souvent collective, ou rééducation discontinue et
		allégée chez un patient ne pouvant supporter une rééducation intensive

		Il s'agit ici de la phase d'entretien qui peut succéder à une période de rééducation intensive avec des
		actions plus brèves, et/ou plus espacées des kinésithérapeutes et des ergothérapeutes, ou d'une
		rééducation plus légère chez les personnes âgées ne pouvant physiquement supporter de trop
		longues, ou de trop fréquentes séances.

		La simple activation à la marche fait également partie de cette rubrique.

		La rééducation du lymphoedème, la kinésithéraphie respiratoire et la rééducation de l’inconti-
		nence urinaire sont incluses dans ce profil R1 en raison du caractère individuel obligatoire de
		ce type d’intervention. Dans ces cas, il n’y a pas d’alternative entre rééducation lourde intensive et
		rééducation d’entretien ou allégée (R2 ci dessous) : la rééducation s’impose ou ne s’impose pas (la
		valeur en points de R1 pour une incontinence sera très différente de celle d’un AVC, car c’est bien le
		couple état pathologique – profil qui détermine les niveaux de soins nécessaires).

		La mobilisation passive des patients alités pour une affection aiguë ou sub-aiguë (T1 et T2), des
		patients bénéficiant de pansements lourds (CH) et des patients en phase terminale (M1 et M2), est
		incluse dans les profils concernés.
		</field>
		</record>
		<record id="CH" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">CH</field>
		<field name="description">plaies, soins locaux complexes et longs</field>
		<field name="definition">
		Il s'agit de tous les soins locaux nécessités par un opéré récent : drain, ablation de fils, pansements.
		Les soins d'escarres, d'ulcères, de gangrène et de tout autre type de lésion cutanée importante
		nécessitant des soins locaux lourds et prolongés sont compris dans ce niveau de soins.

		Le profil CH suppose que l’infirmière est mobilisée au moins 20 minutes tous les jours ou tous
		les deux jours. Les situations relevant de CH témoignent souvent (escarres notamment) d’un état
		clinique grave imposant un environnement technique, avec surveillance rapprochée pour la renutrition,
		la rééquilibration des constantes vitales si l’on veut éviter une aggravation de la situation à moyen
		terme (imposant notamment une permanence infirmière).

		Les pansements « légers » (ulcères variqueux simples par exemple) relèvent du profil S1.
		</field>
		</record>
		<record id="DG" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">DG</field>
		<field name="description">investigations pour un état non diagnostiqué</field>
		<field name="definition">
		Cette rubrique concerne le travail généré, avant tout traitement, par la prise de contact et l’examen
		initial pour l'état pathologique signalé ainsi que toutes les explorations nécessaires pour faire le
		diagnostic positif. Ce profil concerne des situations cliniques « froides » en dehors des problèmes
		de diagnostic posés dans des situations aiguës et dans un contexte de gravité, inclus déjà
		dans les profils T1, T2, P1 et R1.

		      Exemples :

			 Explorations requises par une fièvre inexpliquée au long cours, une VS accélérée, le typage
		         d’une démence, la découverte fortuite d’une anémie ou d’une insuffisance rénale biologique,
		         toutes situations se caractérisant par l’ampleur des examens complémentaires…

			 Suspicion d'une embolie pulmonaire chez un malade chez lequel est apparue une polypnée
		         isolée sans signes de gravité.

			 Noter que dans tous ces cas, on n'est pas dans l'ambiance de soins multiples et complexes, ni
		         de soins techniques importants : il s'agit d'une recherche de diagnostic dans une ambiance
		         cliniquement "froide".
		         La charge de travail imposée par les problèmes diagnostiques survenant dans des
		         ambiances « chaudes » de soins techniques lourds est incluse dans les moyens requis
		         pour ces niveaux techniques (T1, T2, P1 et R1).
		</field>
		</record>
		<record id="M1" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">M1</field>
		<field name="description"> mourant lucide : soins d'accompagnements psychothérapiques et techniques</field>
		<field name="definition">
		Il s'agit ici des soins importants d’accompagnement de fins de vie chez des patients lucides,
		conséquences de l’évolution d’une ou plusieurs pathologies (éventuellement lente), nécessitant une
		importante mobilisation de soins tant relationnels et de soutien psychologique, qu'éven-
		tuellement techniques, pour contrôler des douleurs (morphiniques en perfusion sous cutanée avec
		seringue à débit constant ou administration par voie orale) et soins visant à contrôler les troubles
		fonctionnels gênant le confort (vomissements, hoquet, constipation, encombrement respiratoire...)

		Nous sommes ici typiquement dans la situation des soins palliatifs, nécessitant une formation
		spécifique de l’ensemble du personnel.
		</field>
		</record>
		<record id="M2" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">M2</field>
		<field name="description">état crépusculaire: simples soins palliatifs de confort</field>
		<field name="definition">
		Il s'agit ici d'un patient inconscient ou n'ayant plus de relation avec l'entourage, ne posant pas de
		problème de soins techniques particulier, nécessitant juste des soins de base et de confort, une
		hydratation buccale régulière, un contrôle de l'encombrement bronchique et l'administration
		éventuelle d'antalgiques non morphiniques par voie orale.

		Les profils M1 et M2 concernent l’état pathologique « état terminal » qui ne sera codé que lorsque
		toute thérapeutique curative (hormis les soins imposés par les escarres CH) est exclue et que l’équipe
		médicale a formulé, ou aurait dû formuler, le passage aux soins palliatifs ou aux soins de confort. Si
		d’autres états pathologiques sont mentionnés avec « état terminal » (hors escarres CH), le seul profil
		à prendre en compte ici sera S1 (la mobilisation et la psychothérapie de soutien sont inclus dans les
		profils M1 et M2).

		La prise en charge de la fin de vie est une réalité particulièrement présente en gériatrie, certainement
		insuffisamment prise en compte. L’humanisme tient dans ce domaine une place aussi importante
		que la technique médicale.
		</field>
		</record>
		<record id="S1" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">S1</field>
		<field name="description">préventions surveillance, simple dispensiation médicamenteuse</field>
		<field name="definition">
		Il s'agit ici du niveau de soins médicaux et techniques requis par un patient prenant au long cours une
		thérapeutique pour une pathologie identifiée. C’est notamment le patient à domicile ou en maison de
		retraite présentant une poly-pathologie, vu tous les quinze jours ou tous les mois par son médecin
		traitant. Des bilans programmés toutes les semaines ou tous les deux mois peuvent avoir été prévus
		pour de tels patients. Il s'agit en particulier ici de tous les traitements dits "de fond", ou les simples
		surveillances épisodiques pour des situations particulières sans traitement médicamenteux.

		Ce niveau est notamment requis lorsque l'infirmière doit simplement préparer les médicaments, en
		vérifier l'administration et effectuer les surveillances cliniques et biologiques prévues.
		</field>
		</record>
		<record id="S0" model="health.pathosprofils">
		<field name="name">S0</field>
		<field name="description">absence significative de prévention , de surveillance ,de soins</field>
		<field name="definition">
		Cette rubrique concerne tous les états pathologiques stabilisés ou séquellaires qui peuvent générer,
		et expliquer, une perte d'autonomie mais ne requièrent aucun soin technique, ni aucune surveillance
		particulière. On peut être en perte d'autonomie et ne plus être "malade". L’éventualité d'une personne
		âgée sans pathologie "pertinente", c'est à dire sans consommation de soins, n'a rien d'exceptionnel.

		Ce profil peut aussi s’appliquer aux pathologies pour lesquelles il n’existe aucun traitement ou pour
		lesquelles les traitements ne sont plus efficaces ou ne paraissent pas prioritaires.
		</field>
		</record>

		<!-- Etats Pathologiques -->
		<record id="1" model="health.pathosetatspatho">
		<field name="name">1</field>
		<field name="description">Insuffisance cardiaque</field>
		<field name="definition">
		Cette rubrique regroupe :
		l’insuffisance cardiaque droite, gauche ou globale, quelle qu'en soit l'étiologie (hypertensive,
		post-infarctus ,valvulopathie opérée ou non, CMO etc...), en poussées (T1 et T2) ou équilibrée
		par un traitement de fond (S1).

		Profils retenus : T1, T2, DG, S1
		</field>
		<field name="profils" eval="[(6, 0, [ref('T1'),ref('T2'),ref('DG'),ref('S1')])]" />
		<field name="categorie" ref="categ.1" />
		</record>
	</data>
</openerp>
